\section{Reglas causales}

\begin{itemize}

\item  energia(energíaActual,s)
$\land$ promedioPorMoverse(promedio,s) $\land$ (energíaActual + promedio) >~0
$\Rightarrow$ convieneMoverse(s)

\item hayEnemigo(x,y,s) $\land$ energia(energíaActual,s)
$\land$ promedioPorPelear(promedio,s) $\land$ (energíaActual + promedio) >~0
$\Rightarrow$ convienePelear(s)

\item celdaVacía(x,y,s) $\Rightarrow$
 conoce(x,y,s)
 
\item hayEnemigo(x,y,s) $\Rightarrow$
 conoce(x,y,s)

\item hayComida(x,y,s) $\Rightarrow$
 conoce(x,y,s)

\Nota{Celdas adyacentes. Utilizamos el predicado adyacente para facilitar la
valoración de las acciones. Ver dicha sección.}
\item posicion(x,y,s) $\Rightarrow$ adyacente(SumarPosicion(x,1),y,derecha,s)

\item posicion(x,y,s) $\Rightarrow$ adyacente(SumarPosicion(x,-1),y,izquierda,s)

\item posicion(x,y,s) $\Rightarrow$ adyacente(x,SumarPosicion(y,1),arriba,s)

\item posicion(x,y,s) $\Rightarrow$ adyacente(x,SumarPosicion(y,-1),abajo,s)

\Nota{Cálculo de los promedios}
\item Resultado(accion,s) $\land$ energia(e,s) 
$\Rightarrow$
     datosEnergia(accion,[e|energias])
     
\item sumatoria(lista,suma)$\land$ cantidad(lista,c)$\land$ prom = (suma/c)
\newline
       $\Rightarrow$ promedio(lista,prom)

\item  datosEnergia(Comer,energias) $\land$ 
 promedio(energias,prom) $\Rightarrow$
 promedioPorMoverse(prom,s)
       
\item  datosEnergia(Pelear,energias) $\land$ 
 promedio(energias,prom) $\Rightarrow$
 promedioPorPelear(prom,s)

\item  datosEnergia(Mover,energias) $\land$ 
 promedio(energias,prom) $\Rightarrow$
 promedioPorMoverse(prom,s)

\Nota{La regla debajo está DEPRECATED}
\item posicion(x,y,s) $\Rightarrow$
 conoce(SumarPosicion(x,-1,s),y,s) $\land$  
 conoce(SumarPosicion(x,1,s),y,s) $\land$ 
 conoce(x,SumarPosicion(y,-1,s),s) $\land$ 
 conoce(x,SumarPosicion(y,1,s),s) 

\Pregunta{Esta bien que planteemos esto por extensión,
en vez de con un cuantificador?}
\item conoce(1,1,s) $\land$ conoce(1,2,s) $\land$ 
 conoce(1,3,s) $\land$ conoce(1,4,s) $\land$ 
 \newline 
 conoce(2,1,s) $\land$ conoce(2,2,s) $\land$ 
 conoce(2,3,s) $\land$ conoce(2,4,s) $\land$ 
 \newline 
 conoce(3,1,s) $\land$ conoce(3,2,s) $\land$ 
 conoce(3,3,s) $\land$ conoce(3,4,s) $\land$ 
 \newline 
 conoce(4,1,s) $\land$ conoce(4,2,s) $\land$ 
 conoce(4,3,s) $\land$ conoce(4,4,s) 
 \newline
 $\Rightarrow$ conoceTodo(s)

\Nota{Las tres reglas debajo están DEPRECATED}
\item celdaVacia(1,1,s) $\land$ celdaVacia(1,2,s) $\land$ 
 celdaVacia(1,3,s) $\land$ celdaVacia(1,4,s) $\land$ 
 \newline 
 celdaVacia(2,1,s) $\land$ celdaVacia(2,2,s) $\land$ 
 celdaVacia(2,3,s) $\land$ celdaVacia(2,4,s) $\land$
 \newline  
 celdaVacia(3,1,s) $\land$ celdaVacia(3,2,s) $\land$ 
 celdaVacia(3,3,s) $\land$ celdaVacia(3,4,s) $\land$ 
 \newline 
 celdaVacia(4,1,s) $\land$ celdaVacia(4,2,s) $\land$ 
 celdaVacia(4,3,s) $\land$ celdaVacia(4,4,s) 
 $\Rightarrow$ tableroVacio(s)
 
\item tableroVacio(s) $\Rightarrow$ noHayEnemigosVivos(s) 
\item tableroVacio(s) $\Rightarrow$ noHayComida(s)

\Pregunta{Se puede utilizar la negacion en las siguientes reglas? estaría bien definido esto?}
\item !hayEnemigo(x,y,s) $\Rightarrow$ noHayEnemigosVivos(s) 
\item !hayComida(x,y,s) $\Rightarrow$ noHayComida(s)

\Nota{Planteo de los objetivos}
\item conoceTodo(s) $\Rightarrow$ condicionUnoObjetivo(s)
\item ! convieneMoverse(s) $\Rightarrow$ condicionUnoObjetivo(s)
\item noHayComida(s) $\Rightarrow$ condicionDosObjetivo(s)
\item noHayEnemigosVivos(s) $\Rightarrow$ condicionTresObejtivo(s)
\item ! convienePelear(s) $\Rightarrow$ condicionTresObejtivo(s)

\item  condicionUnoObjetivo(s) $\land$ condicionDosObjetivo(s)
$\land$ condicionTresObejtivo(s) $\Rightarrow$ cumplioObjetivo(s)

\end{itemize}


